《紐約時報》專欄作家紀思道:反擊中國經濟民族主義的3個方法

中國封殺NBA風波鬧大，美國重量級政界人物包括魯比奧、希拉里等先後發聲，批評中國試圖透過龐大市場，威迫利誘美國企業在政治上服從中國，損害言論自由。曾親身採訪六四事件的《紐約時報》專欄作家紀思道（Nicholas Donabet Kristof）發表題為《別讓中國抓捕小熊維尼時再行動》的文章，提出美國可以反擊中國經濟民族主義的3個方法。
.
第1個方法，是把中國封鎖國外新聞網站和社交媒體平台作為貿易問題向世界貿易組織（WTO）提出申訴。紀思道認為，雖然貿易訴訟未必成功，但值得一搏。第2招是增加對互聯網規避技術公司的投資，幫助中國的平民百姓「翻牆」，閱讀未經審查的新聞。紀思道指出，美國每年花費逾7億美元向世界各地播放節目，但在幫助封閉國家的群眾對抗網絡封鎖方面，資金投入卻很少。第3招是由美國的情報機構蒐集習近平家族的貪腐證據，一旦中國有殘酷鎮壓香港示威或攻擊台灣的跡象，就讓信息洩漏出去。紀思道認為，這是習近平的「罩門」所在。
.
紀思道最後強調，自己熱愛中國，也堅信應該跟中國打交道。他認為美國應該與中國達成貿易協議，並在氣候變化及販毒等問題上合作。但當習近平壓制的不僅是中國的言論自由，而是美國的言論自由時，美國就應該反擊。
.
Text by BusinessFocus Editorial

突發！香城online現已公開發售！

推